【香港重光紀念】 97歲退役兵：冇喇！剩低3至4個老兵在生

二戰時香港曾被日軍統治歷時3年零8個月，終在1945年8月結束日佔重回英國統治。轉眼距今73年已過，香港戰俘協會聯同皇家香港軍團（義勇軍）協會今早舉行重光紀念儀式，在細雨下獻花圈、奏樂曲，紀念戰時為港捐軀的烈士。

二戰中眾多軍人為保衛香港犠牲，戰中成亡魂，但成功令73年前的香港脫離日佔重光。在港兩個協會每年均辦紀念儀式，為烈士默哀致意。儀式今早在香港大會堂紀念花園舉行，毛毛細雨下，除有協會成員列席外，民政事務局副局長陳積志及警務人員分別也代表港府及警務處致送花圈。

多年來均有出席、現年97歲的退役港人英兵蔡炳堯今早亦到場，在友人輕扶下，他可健步走動，致送花圈。儀式後他應傳媒訪問，指「都係我託賴唔使坐輪椅」，但數年前提到仍有9名老兵在生，他笑說「家下就冇喇！梗係無咁多啦⋯剩低3個至4個到」，又指現時生活並無不妥。
蔡直言「（香港）政府邊有照顧我哋呀，都係靠英國、同太平洋（基金會）」。旁邊友人即補充，政務司司長今年都有來探望他，亦指會每年探望他，及繼續支持太平洋基金；蔡說道，「我呢個會係靠馬會畀錢我哋」。

呢班先係真英雄

香港政府：「當年香港抗日隊，只有東江縱隊」

蔡直言「（香港）政府邊有照顧我哋呀，都係靠英國、同太平洋（基金會）」。旁邊友人即補充，政務司司長今年都有來探望他，亦指會每年探望他，及繼續支持太平洋基金；蔡說道，「我呢個會係靠馬會畀錢我哋」。

唔怪得大陸成日都搞鳩馬會

死埋就無人會記得

退伍軍人會讓左個位畀馬會起總部 馬會點都要畀返d甜頭人掛

班人真係慘,淨講班9唔搭8既東江隊

推，聽日見

pushhhh